###### 玩转金刚梯 免梯阅读版>
### 安卓类手机
### 《金刚号梯配置说明》

#### 特色
  - [ 一拖九 ](/LadderFree/kkDictionary/OneForNine.md)：一梯在手，全家自由
  - [ 万能梯 ](/LadderFree/kkDictionary/KKLadderKKIDMultipurpose.md)：一梯万能，多机通用
 
#### 配置
- 预备工作
  - 在开始以下操作之前，请阅读[《配置注意事项》](/LadderFree/kkDictionary/ConsiderationsWhileConfigureKKID.md)
  - 如果您无法看到以下文档中的插图，请先在您的手机上连通 [金刚app梯](/LadderFree/kkDictionary/KKLadderAPP.md) 或 [金刚号梯](/LadderFree/kkDictionary/KKLadderKKID.md)，再用手机阅读该文档
  - 请准备好 金刚参数 以备用
    - 请在 派号通知邮件 中取出以下
      - 金刚号
      - 金刚密码
      - 服务器地址
      - 预共享密钥
    - 或在您的手机上连通 [金刚app梯](/LadderFree/kkDictionary/KKLadderAPP.md) 或 [金刚号梯](/LadderFree/kkDictionary/KKLadderKKID.md)
      - 用手机登录[官网](https://www.atozitpro.net/zh/)
      - 在[ 官网>菜单>我的金刚 ](https://www.atozitpro.net/zh/my-account/)下
      - 点击 金刚号
      - 在 配置信息 项下取出
        - 金刚号
        - 金刚密码
        - 服务器地址
        - 预共享密钥


![image](/B073B1E6-B647-48FA-8931-35923C5EA54F.jpeg)<br>

- 点开手机主屏上的 设置 ， 在 设置 下，设法找到 VPN 
- 因采用安卓的手机厂商为数众多， 设置 下的条目五花八门，因此，金刚无法用统一的名词、术语做精准描述。现仅以 ViVO 手机为主叙述
- 常见的在 设置 下有以下选项之一：
  - 更多设置
  - 更多网络设置
  - 虚拟网络设置
  - 其他无线连接
- 其下又有：
  - VPN 或
  - VPN设置
- 点开后，某些品牌的手机会强制您创建开机密码
- 在 VPN屏 下方，点可能出现的以下选项之一
  - 添加VPN配置••• 
  - 添加VPN网络
  - ＋
- 点击后弹出 添加VPN网络屏 或 添加配置屏
- 在 添加VPN网络屏 或 添加配置屏
  - 在 类型 的 6 个选项中：选 L2…/IPSec PSK
  - 在 名称 处填入：取自派号通知邮件中的金刚号
  - 在 服务器 或 服务器地址 处填入：取自派号通知邮件中的服务器地址
  - 在 L2…密钥 处：保持空白
  - 在 IPSec标识符 处：保持空白
  - 在 IPSec预共享密钥 处填入：取自派号通知邮件中的密钥
  - 在 用户名 处填入：取自派号通知邮件中的金刚号
  - 在 密码 处填入：取自派号通知邮件中的金刚密码
  - 应勾选 记住用户名和密码（有的安卓手机该项叫 保存用户信息）
- 点屏幕右上角的 完成 ，退出 添加VPN网络屏 或 添加配置屏，到达 VPN屏
- 当 完成 为灰色、不可点击时，点屏幕左上角的 取消，从 金刚号填空屏，到达 VPN屏
- 在 VPN屏，如果手机上已经安装了多个VPN工具，则应确保 蓝色的勾 打在金刚所在的一行的左侧，而不可打在其他VPN工具上
- 在 VPN屏，打开 VPN开关，开始连接金刚
- 如果屏幕顶端出现 带框VPN >图标 或 钥匙 图标时，则表示 金刚连接成功，即可自由上网
- 下载谷歌浏览器 Chrome 和 YouTube 视频播放器
- 在金刚保持连接的状态下，在谷歌浏览器内录入网址 google.com，然后搜索您感兴趣的任何内容，或在 YouTube 视频播放器里搜索您感兴趣的任何内容
- 如果连接失败，则请参阅[ 《金刚号梯报错信息、原因、对策》](/LadderFree/kkDictionary/KKLadderKKIDErroMessage.md)


#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)
- [金刚号梯的配置](/LadderFree/kkDictionary/KKLadderConfigration/KKLadderConfigration.md)
